林燕妮手稿被稱「香稿」

被冠上「以香水寫作的香港女作家」林燕妮，曾經說過：「香水根本是一種任性與感性的混合物。」林燕妮不止在睡衣、被單、枕頭和抽屜噴香水，最出名當然是她的「香稿」。

林燕妮曾替簡而清在《明報》副刊的專欄做「替工」

七十年代開始寫作的林燕妮，當年因為替簡而清在《明報》副刊的專欄做「替工」，踏上專欄作家之路；七三年，她開始在《明周》寫專欄《小屋集》，她習慣把整疊原稿紙都噴上香水，林燕妮特別鍾情Chanel「仙奴」5號；除了香味，特別印製紫色格子及印有簽名的原稿紙，更是林燕妮手稿的特色。她曾在訪問說：「原本只是自己享受，後來想到與籠罩油墨味的報館編輯、執字粒師傅分香同味，他們都叫林燕妮的稿為『香稿』。」據說林燕妮有個小習慣，就是香水只噴在物件上，而不會噴在身體上。

高貴打扮亦是林燕妮的象徵，年前曾被傳媒拍到在銅鑼灣超級市場買日用品，當時頸上戴住大大粒寶石頸鏈和粉色Chanel手袋，不少途人都認出她，有修養的林燕妮表現親切，微笑點頭。林燕妮喜愛高級時裝和名牌高跟鞋，是因為受母親影響，自小接觸時裝，亦因為衣著品味出眾，八八年與羅文、潘迪生、張天愛等人獲得「十大傑出衣著人士」。

雲加又贏